cctvb新聞部現逃亡潮 四分一前線記者遞信請辭

特區政府堅拒接納市民五大訴求，反修例運動持續，被唔少網民認定係紅媒嘅大台無綫電視都受針對，八方聽聞，cctvb新聞部喺反修例浪潮下出現逃亡潮，約近四分一前線記者已經交信辭職，唔知係不滿大台報道方針或手法、抑或覺得用大台身份去採訪好有壓力？而交咗信準備走人嘅，據知仲包括噚晚喺銅鑼灣示威現場採訪期間，喺出現疑似警察扮示威者、混入人群撞黑衣人時，上前質問疑似便衣警「係咪阿Sir？」嘅張家灝，呢一幕獲網民力讚兼廣傳。

Fb專頁Pokémon GO HK嘅版主今朝都開post，報道張家灝辭職消息，讚對方多次喺記者會問得好狠，包括質過特首林鄭：「例如『係咪撤回呢兩個字唯獨唔可以出自你把口呢？』」。據了解，張家灝喺較早前已經交信辭職；八方今早向佢查詢，佢話不便回應。

前線記者真係唔易做，呢排頻頻因為採訪食摧淚彈，仲要被警方無理對待，緊守崗位但若再遭示威者指罵，都咪話唔心灰意冷。八方聽聞，ccctvb新聞部廿幾名前線記者中，約四分一人相繼辭職，絕大部份仲係已有幾年經驗嘅記者，由流失數字，或者都呈現一啲事實。

骨氣

好多金盈排緊隊做CCTVB

仲有良心既就辭職啦

有風骨

去now 去港台 去蘋果 去立場 大把地方要人啦 洗撚同cctvb賣命？仲要俾人周街屌

想比黑警打咪繼續做cctvb

最慘係 前線辛苦影到所有真實畫面

但cctvb就剪走曬 一係就留返凌晨先播

係人都唔撚想做啦

其實睇得出個問題係，前線做得中立，後台就CUT到藍曬先出街，呢D老細跟黎把撚

Respect

respect

之後請返嚟果d, 可能廣東話都未講得正

香港都就嚟爛曬
賺tvb啲臭錢有咩用

唔一定辭職
係內部全力做不合作運動

咪係 大把人吹奏CCTVB 主播

屌驚無人請咩 一早要走

總有北韓式大媽，排隊應徵做尻噏新聞主播

總有人睇住１４１個網ＣＯＭＭＥＮＴ班雞

[輸出革命］由今日起，不叫港獨，改叫「廣獨」

大把支那後補

push

咁咪好 可以有藉口比埋大陸啲記者落黎 真係做埋腥講cctv

D人都係諗住做返幾年，有返咁上下名氣

轉去D大公司做PR

新請返來嗰D根本唔配做新聞

聽聞咋

唔駛咁HIGH住, 真係先講啦

叫金盈同陳嘉欣啲主播出返去跑新聞啦

有良知就唔做無線新聞啦，人工又唔係多，分分鐘仲小過黑警

仲要比警察打
行家又不恥佢地
市民更加唔撚鐘意tvb

推

勇武嘅繼續做

唔敢勇武嘅同我一齊屌

人地出份工啦，你肯唔肯出把口

希望全民和應 靠把口令警犬崩潰 「屌狗老母」

快啲走啦，隻花蟹臭撚到咁都頂得到既咩？

CCTVB必須倒台。

遲到好過無到🙏

張家灝依排食撚左屎？
做乜成日講人話

推番機場post上熱門please!!!!

有人性既你，請你今日罷工去機場

仲係度做果D都係仆街

欣賞

錯怪你 抱歉

遞左信準備走就緊係唔洗顧忌咁多，琴晚追屌25狗係好波

支持

講真，雖然tvb仆街
但連啲青泉都走哂，TVB嘅新聞就會黑到仆街

去立場做喇

CCTVB會繼續請多啲廣州記者

但前幾日唔係話金盈都派散水餅

走咗起碼做返個人

走哂tvb變得仲差

Cctvb新聞都已經冇人睇。有乜所謂

搵到老闆
其他支那雞再入

正式轉做雞

唔好咁講
走晒先方便清算

家下做記者可以非傳理新聞系
得罪講句 呢班人有幾多新聞工作者風骨

Push

記者仲可以做公關

CCTVB話, 我唔怕呀, 到時請大陸人囉, 又平又聽話

即係會變得更紅囉

推到全部走請辭！

支持良心記者，拒絕黑心電視台

721 811

多謝

以後CCTVB記者同架車無打錯人啦

重新整理
記者可唔可以有共識！！
呢啲係我哋最關心嘅問題

每日無論邊個問先，頭幾條都要係呢幾條！！
每一次問都數， 呢條問題係第幾次第幾日問，未有答案！ 幾時先會有答案？

請準備好每條問題嘅影片及圖片

1. 721點解唔執法？點解只告非法集會？點解全部未落charge？
播圖播片
指揮官喺村公所同白衣人對話，當時佢哋手持武器， 點解唔執法？
播片

2 有證據顯示警方用過期Tear Gas?用咗幾多?點解用?
請準備圖及片
follow up questions
過期催淚彈 成分變質變山埃， 警方會否道歉及賠償？

3. 警察係咪扮示威者，然後執法？ 點解用咁嘅策略 ？點證明佢哋冇掉磚？冇煽動？冇放火？會否Charge佢哋參與暴動?
準備圖及片

4. 點解會係地鐵站 內放催淚彈同胡椒彈？目的係驅趕定拘捕？
準備片
Follow up questions
如果係驅趕，佢哋已經喺地鐵站走緊！ 點解仲要放？ 如果係拘捕，你應該衝入去拉人而唔係放催淚彈胡椒彈！可唔可以解釋下
預設答案：情況混亂，個別事件
follow up questions
警察冇專業訓練處理混亂情況？
個別例子係合理解釋？殺人放火強姦都係個別例子！ 示威者都係混亂情況下先做出唔尋常，唔理智行為，警方接唔接受呢個解釋唔落charge？

5. 有片影到警察放武器入示威者背囊，點解？係唔係插贓嫁禍？
預設答案 ： 冇資料
預備嗰條片， 講埋時間地點
叫佢解釋！

6. 太古零距離開槍， 做法是否恰當？咩原因同情況下要咁做？
準備片

7. 北角警察無視白衣人攻擊黑衣人及記者， 荃灣白衣人 一離場，場警察就進場，又係一個巧合？
準備片

一齊畀意見！！
葵芳地鐵站內放催淚彈

追打並推落扶手電梯

太古站開槍 1米內射示威者

竹支嫁禍

唔回應是否扮示威者

記者會共識

真係走左再講

前線記者真係唔易做，呢排頻頻因為採訪食摧淚彈，仲要被警方無理對待。須知警員穿起制服，代表的不止個人，更代表整個警隊，防暴警員面對手無寸鐵、絕無冒犯的女記者都不能控制情緒，大大聲「×你老母」，歇斯底里，怎能叫人相信全副武裝的警員不會濫用暴力？他們對傳媒都不禮貌不尊重，加深「有牌爛仔」形象，令「黑警」更深入民心，又怎能怪責輿論偏幫示威者而不幫警察？

終於見到小小署光

走晒有咩唔好，証明裡面冇好人唔會搞錯良民

推
走啦
留俾條仆街花蟹慢慢河蟹

有冇諗過之後林鄭同popo記者會
都會少咗追擊佢地既人
tvb有啲記者問得都幾直
雖然未必播

都話向 CCTVB 施壓係有用。咩唔好攻擊前線，都係打份工根本就 9up。

邊個仲係香港人，仲有良心，求下你地辭左tvb, 佢既新聞真係已經呃左好多蠢人，仲搞到好多家庭破裂呀

良知係無價,唔值得為少少錢出賣自己尊嚴

你仲認為你係人既, 就應該唔撈

要醒嘅人都已經醒哂
再留係tvb嘅人同班黑警一鳩樣
都係無一個無辜

雞碎咁多錢 仲要出賣良知 向良心記者致敬

佢走撚左啦

推

多謝你

真

如果辭到cctvb冇新聞出街就好

警察講晒佢地d野
答問環節已經去廣告了

良知

佢地走晒咪更加cctvb

骨氣！

黑到仆街咪黑到仆街

要裝Now、有線、睇港台
刪83，85
減低毒新聞影響家人

佢地要請幾個記者完全唔難
以後仲係度做既一定係藍

打開對腳就有得入黨媒做記者啦
你睇下金盈

幫袁生

太天真

有風骨 真心欣賞

CCTVB: 未驚過 反正都係剪接看圖作文

唔埋沒自己嘅良知 早走早著

張家灝唔係深藍嘅咩？

好多金盈即係好多呢類臭雞排緊隊補上
唔係講金盈係咪走咗

支持，有困難要出聲

張家灝好波
果然係讀歷史，有良知

真
連有小小良知嘅都走埋
預期未來cctvb會更痴線

搵大陸人用普通話報新聞啦

想問下係唔係有fc
認真問

記者係前線幾中立都好，最終都係剪晒先出街
受氣受靶嘅就係記者，CCTVB D 高層係冷氣房唔駛面對。

當年亞視都有六君子事件，七警暗角 TVB 記者都會公開聯署
去到今時今日呢個地步，CCTVB 記者集體辭職啦

記者們 值得致敬
要對強權高層說不 更值尊重

香港良心 恥與為伍！

以後有播CCTVB 既餐廳一律唔幫襯！

支持前線與cctvb割蓆

有骨氣，香港人

source or block?

含住上位

走左呢班 高層話仲正啦 直接請哂全部大陸狗

記者都好撚慘

架空cctvb新聞部 等佢報唔到新聞

搵返個良心！

繼續追擊TVB

你地始終唔同黑警 never too late

已進入戰爭狀態，要刺客隊。

勇武唔好再出黎遊行，全部自組搵仔

以500隻狗為短期目標

例子:何母山墳

其他機場文宣，記者會屌狗，大遊行，和理非會負責

呢個exactly就係我地要tvb出現嘅情況，證明我地做啱咗

tvb咁少人工, 有良心既就造反, 辭職啦
就算去做m記, 都對得住自己

71立法會仲有巴打屌緊張家灝係立法會

全世界入機場

唔只cctvb，好多紅媒都不斷請緊前線記者
職務包括採訪，上鏡讀稿同錄制旁白
因為唔少紅媒記者唔肯出樣出名，想請新人食死貓
推到全部有良心嘅紅媒記者辭職

一個一個走俾佢換血係無用

個名得2個字既廣州記者會暴增

推到其他台見到請佢地去做

你講哩幾間個情況都好嚴峻啦
尊重下辭職記者 人地真係犧牲黎

讀得新聞系，唔多唔少係有少少理想，做人係有番少少原則堅持｡ 攪到要辛辛苦苦在前線，拍到完整故事，卻要返去俾老細，將條片選擇性剪頭剪尾，用來誤導觀眾，又點可以扮做唔知情，扮無辜呢？

剩低果四分三都係仆街黎

香港比大陸溝到紅晒 無法

唔洗新聞部啦，去劇集部搵個人去做主播咪得囉

借位

小心俾錯Tips，記得改0 Tips

【超突發】G20團隊回歸！同攬炒聯手眾籌！8.17 全球反擊8.11 戰爭罪行！

廢除香港法例第232章 《警隊條例》

我撐NOW 我撐CABLE NEWS 我撐肥佬嚟 我撐立場 我撐100毛 我撐D100 我撐啤梨晚報 我撐埋熱血時報

而家逃亡潮 可能會多咗記者轉工
希望大家錢銀支持企喺示威者呢一面嘅傳媒
免費台嘅廣告客戶商都需要大家關愛

去now新聞 自己香港自己救

屌，
講真cctvb，肯肯定搵返d 支那人做記者

有骨氣

雖然遲左幾年
但總算仲有良知

大家要支持佢地!!!

走左一隻金雞仲有千千萬萬隻金雞
其實都係冇分別

又俾警察屌 食催淚彈
示威者見到TVB又屌
藍絲宜家普遍又係屌記者..
TVB記者變左全民公敵

做人做狗自己揀

睇回覆就點解咁多考生衰中文閱讀
「好多金盈」係講緊好多金盈咁既支那雞,
唔關金盈走唔走事。
係咪咁難明

快啦

一早做緊，個財經台係有用普通話新聞

金盈自己做哂佢

之前有人講做記者人工得嗰 萬零2萬蚊

如果係咁走去為虎作倀真係好on9

港台係政府既 香港政府係咩人?

唉屌 蘋果都係吊緊命

快D離開啦

respect有骨氣同良知

走晒比班強國人做

其實要集體罷工先有成效，包括幕後，一個技術人員都可以改變局面

好多大陸仔大陸雞爭住入呢

直接講pth 完

相反 留得係度都無良心
會比人點對待真係無人知

至少呢個moment都仲保持到中立
睇佢721嗰集資料搜集得幾足

唉 你唔做 變左班大陸雞做

有良心，前途一定更好

Dklm 全部人辭喇 一定搵到工
唔洗擔心

到依家仍然睇cctvb既其實勸都無謂

林鄭係俾中共屌嘅狗乸
Popo就係狗蚤

良心無價

做前線記者 採訪番來既野全部改頭換面
做主播 明知係假都照讀
仲留係到果班自尊都唔要

香港人

推到冇新聞部

呢句真
仲留得喺度真係正仆街

周可茵辭職未？有新城唔做，走去做TVB？

大家呂好比佢呃撚到啦，TVB見廣告跌咁撚多，咪搵幾條友出黎交下戲

反正都可能要縮皮

有骨氣！！

支持香港記者！

無線pk了
支持記者挺身而出

岩岩cctvb播左

金盈自己落街啦

佢係新亞視過來，唔係新城。

如果今時今日仍要吝嗇每月一百幾十/幾百，睇CCTVB 呢類爛到爆嘅免費媒體，只能講，咩動物就注定食咩食物，豬欄裡面嘅豬就注定食豬餿，唔好自命清高扮上等生物！
利申: 由2004年，Now 開台撐佢地至今，所有新聞頻道(3字頭)

有良心既記者應該要走
出面大把世界

尋晚張家灝真係型到瀨屎 唉屌

我唔信搵唔到工，有骨氣

多謝你地！

大公報

而家間間傳媒都好缺記者，唔會搵唔到工

然後一堆大媽叫「勿演」

其實做雞好搵過做CCTVB

真辛苦班前線記者

麻煩有良知有車既朋友幫手po去自己facebook ig
↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

各位朋友, 如果您考慮今日會去機場, 而又驚夜晚返屋企會有危險,
我會義載一個一個送你地返屋企門口。
臨走前一小時請聯絡我, 你有朋友都可以一齊,
有需要請inbox dm聯絡本人, 或電話/whatsapp___________。
車位乘客__名。

好多謝 尋晚訪問個位哥哥

請問有冇文宣長輩圖煲下呢單嘢

立場早排都仲出post話請人

又係叫人辭職
入面搞亂檔唔好

係良知、人性嘅問題
遲走好過唔走

改名做中央台

港台真係好勁，我真係唔明佢點解可以係政府既都咁中立

有良知既, 真係做唔落去, 本身份工仲係好重呢一樣野
尋日睇TVB LIVE 追問成個過程有晒, 今日中午播新聞, 斬頭斬尾, 變左另一單新聞咁....
你問D 人點睇TVB 落去?

香港要贏，cctvb 必須死

唔撚係呀？你食錯藥？

721811

[英文]文宣整合! 幫手印/分享上social media

拉完即放 你試下立場記者拉入去唔撚你十幾個鐘

幫兇

杯葛 CCTVB

幫手支持廣獨，將革命思想傳入中國！

[輸出革命］由今日起，不叫港獨，改叫「廣獨」

本身係cctvb日日老屈示威者都唔係咩好人
只係宜家叫保持返最後嘅良知

屌佢老母 8.11葵芳地鐵TG單嘢死都唔肯報 等收皮啦

睇往蹟個個辭職到最後都有唔錯發展

佢做過新城
勁想出名
大學時已經話做tvb主播🐥係佢目標

人工又唔高
諗住報導事實都比人亂改隻故
比你都心灰意冷

你肯定？定只係出名個d？

四分一即係邊啲先

香港人不打香港人

普通話新聞

自己開個台/加入立場都好

有良知的香港人都真心感謝你們

咁我都好老實講 我本人係讀會計既
但我既身分都係記者

如果你話cctvb既藍絲記者 我會同意你所講
就算佢地讀埋新聞傳理都淨係係到歪曲事實
但係依到 我都想同張家灝講聲Sorry 因為我一直認為佢係藍

但其實我地做依行 一直都好遵守職業道德
由6月至今既行動 我地都有出黎採訪
一直都希望多一支鏡頭 真相會越清晰
有示威者問起 我都會同佢地講 其實我地唔會影樣 我地只係想影個動作
真係唔小心有樣 我地會blur左先出

所以希望大家唔好誤會我地
我地好希望你地會相信我地

PS: 非cctvb記者 依一刻我已經坐緊車入機場採訪

well said

亞視只係佢踏腳石啫 識佢嘅人 不論同事、行家、朋友都知咩料

Adore
觸及咗良知嘅底線

都唔使啦，記得幾年前已經全收大陸intern，一個香港都唔收，直接換晒血。

慣性收視仲有好多 好多老人家同中年仲係習慣睇tvb 只係班後生嘅冇乜人睇tvb

遲好過無 辭啦你老母！

記者加油加油

謝謝記者們

剪片班仆街

仲多過暗角七犬嗰時，當時有1/5港聞組職員離職。
暗角之後無綫新聞仲差。
最怕CCTVB唔憂無人做。因為CCTVB曝光率高過其他台，好多拎住CCTVB光環搵食，佢可以請強國畢業生做。又可以其他台出高D人工撬人，陳雅怡聽聞係咁。

岩，大把強國人爭住做

同埋我地落到場 係真係危險
就本人黎講 我8.5大埔 催淚彈打中過頭 好彩有頭盔保護
係7.27 中過胡椒彈
咁多日以黎 食過無數催淚煙

但我無悔走出黎 為大家報導真相

立場，蘋果，大撚把。加上tvb出名人工低，好似係

Respect!

TVB應該趁機會請番多啲大陸人番嚟做記者，正正經經做番中央台咪好囉

係
根本應該一睇就明

其實真係唔應該辭，而係要係入面改變佢。
有良心果ｄ走哂，咪換ｄ冇良心既人入去...

佢全行臭晒朵

究竟點解政府唔敢搞港台

反了反了

份閪工又唔係好似黑驚咁人工高福利好
有少少競爭力嘅都唔屌啦

吹奏張嘉灝嘅人，請睇返之前6 9果時佢嘅現場報道。
而家覺悟前非唔代表佢一路都係同路人。

一早搞緊啦
港台之前打算起新廣播大樓
咪係立法會班保皇黨仆街ban左撥款
搞唔成囉

所以依家港台先無乜嘢播

全部辭職 等佢轉播cctv

袁志偉等呢日等左好耐啦。

你識啲嘢

一日cctvb有花仔袁同李寶安，毒瘤永遠唔會消除。最起碼有邊位最有power可以革走袁志偉

麻煩tvb 既hr 都罷工，唔好幫佢請番

升做supervisor

仲有黃淑明

咁咪好囉
到時全力抵制TVB
有良心 就會走無良心先留係 TVB

今日大家可以睇下83

好精采

班藍絲睇完都無乜野屌

諗起都好笑 最好啲狗射撚中個金盈塊臉 睇下佢以後仲有冇得做雞
可能中過彈嘅特別啲值錢啲

金盈都唔係記者，陳嘉欣上咗位甚少採訪。

記者朋友

邵逸夫都冇諗到自己左反出身 個電視台會變成咁

辛苦曬

加油

721
811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証

文宣/民間記者會！！！！

賴君蕊琴晚解釋咩係721

人嘅良知

加入連登 整個連登日報！

奶共陳嘉欣都係仆街黎，如果唔係點會咁快上到位

721

pushsush!!!

陰謀論：佢地散去其他媒體做卧底，慢慢咁滲透並赤化，間唔中出啲不實報導